
\documentclass[ngerman]{beamer}
\usepackage{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

    \usetheme{TUC2}
%    \usefonttheme{structureitalicserif}
    \setbeamercovered{transparent}

\mode<presentation>
    \title{Folien im Corporate Design der TU~Clausthal}
    \subtitle{Die \LaTeX-Klasse beamer mit dem TUC-Theme}
    \author{D. Wäsch}
    \institute{Institut für Mathematik}
    \date{19. Oktober 2005}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Gliederung}
\tableofcontents
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Einführung}

\begin{frame}
  \frametitle{Grundsätzliches}
  \begin{itemize}
    \item Klasse: beamer
    \item Theme: TUC
    \item Syntax:
      \begin{semiverbatim}
\footnotesize
  \\documentclass[ngerman]\{beamer\}

  \\usepackage\{babel\}

  \\usepackage[latin1]\{inputenc\}

  \\usepackage[T1]\{fontenc\}

  \\usepackage\{lmodern\}

  \\usetheme\{TUC\}

  \\mode<presentation>

  \\begin\{document\}

  ...

  \\end\{document\}
      \end{semiverbatim}
      \item Zudem interessant im Vorspann:
      \begin{semiverbatim}
        \\setbeamercovered\{transparent\}
      \end{semiverbatim}
      Bewirkt, dass versteckte Punkte `dünn' sichtbar sind
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Aufbau einer Folie}
  \begin{itemize}
    \item Umgebung für Folie:
    \begin{semiverbatim}
      \\begin\{frame\}\dots\\end\{frame\}
    \end{semiverbatim}
    \item Außerhalb kann mit section-Befehlen eine Struktur angegeben werden, die als Inhaltsverzeichnis oder Vortragsstruktur ausgegeben werden kann
    \item Der Folientitel wird mit dem Befehl
    \begin{semiverbatim}
      \\frametitle\{\textrm{Überschrift}\}
    \end{semiverbatim}
    festgelegt.
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Nummerierungen und Aufzählungen}
\begin{frame}
  \frametitle{Gliederungs-Befehle}
  \begin{itemize}
    \item die üblichen Umgebungen wie \texttt{enumerate} und
        \texttt{itemize} funktionieren wie gewohnt und sind dem Corporate
        Design angepasst
    \begin{itemize}
      \item Auch die Unter-
      \begin{itemize}
        \item und die Unterunteraufzählungszeichen
      \end{itemize}
      \item sind angepasst.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{enumerate}
    \item Hier
    \item ist
    \begin{enumerate}
      \item eine
      \item nummerierte
      \begin{enumerate}
        \item Aufzählung.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Beschreibungen}
  \begin{description}
    \item[Beschreibungen] funktionieren auch wie üblich mit der \texttt{description}-Umgebung.
    \item[Stichwörter] sind hierbei im CD-grün gehalten. Ist die Beschreibung länger, so wird diese umgebrochen und links eingerückt.
  \end{description}

  \begin{itemize}
    \item Um \alert{einzelne Wörter} im Text hervorzuheben, dient der Befehl
    \begin{semiverbatim}
      \\alert\{\textrm{Text}\}
    \end{semiverbatim}
    \item Für diese Hervorhebung wird die zweite Zierfarbe des Corporate Design benutzt.
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Overlays}
\begin{frame}
  \frametitle{Von oben nach unten}
  \pause
  \begin{itemize}
    \item Mit dem Befehl
    \begin{semiverbatim}
      \\pause
    \end{semiverbatim}
    können Folien von oben nach unten aufgebaut werden.
    \pause
    \item Dabei wird für jedes ``pause'' eine neue Folie angelegt.
    \pause
    \item Die Nummerierung rechts unten erfolgt aber nach der Frame-Anzahl, d.\,h. diese ist innerhalb eines Frames konstant und entspricht nicht der tatsächlichen Seitenzahl des Dokumentes.
    \pause
    \item Einen Überblick über die gesamten Möglichkeiten (z.\,B. auch Befehle wie \texttt{visible}, \texttt{uncover}, \texttt{only}, \dots) gibt die Datei \texttt{beameruserguide.pdf}.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Beliebige Reihenfolgen}
    Über
    \begin{semiverbatim}
      \\item<\textrm{$n$--$m$}> \textrm{bla}
    \end{semiverbatim}
    kann eine beliebige Reihenfolge vorgegeben werden.

    \begin{Beispiel}
    Der folgende Frame hat in der \texttt{itemize}-Umgebung folgenden Code:
    \begin{semiverbatim}
    \\item<2-> ab zweitens

    \\item<1-2> erstens und zweitens

    \\item<2> nur zweitens

    \\item<-3> bis drittens

    \\item<4> viertens
    \end{semiverbatim}
    \end{Beispiel}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Overlay-Beispiel}
  \begin{itemize}
    \item<2-> ab zweitens
    \item<1-2> erstens und zweitens
    \item<2> nur zweitens
    \item<-3> bis drittens
    \item<4> viertens
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Farben}
\sloppy
\begin{itemize}
\item Die CD-Farben der Universität heißen:
\begin{description}\itemsep0pt
  \item[\textcolor{TUCgreen}{TUCgreen}]     das TUC-Grün (im S/W: schwarz)


  \item[\textcolor{TUCgrey1}{TUCgrey1}]     50 \% grau (Dunkelgrau, im S/W: schwarz)


  \item[\textcolor{TUCgrey2}{TUCgrey2}]     10 \% grau (Hellgrau, im S/W: weiß)


  \item[\textcolor{TUCred}{TUCred}]       die rote Zierfarbe (im S/W: schwarz)


\end{description}
\item \begin{semiverbatim}
\rm
Die Farben können mit \texttt{\\color\{farbname\}} bzw.  \texttt{\\textcolor\{farbname\}\{text\}} verwendet werden.
\end{semiverbatim}
\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Mathematisches}
\begin{frame}
  \frametitle{Mathematische Umgebungen}
  \begin{Fakt}
    Es existieren die Umgebungen
    \texttt{theorem},
    \texttt{proof},
    \texttt{corollary},
    \texttt{fact},
    \texttt{lemma},
    \texttt{problem},
    \texttt{solution},
    \texttt{definition},
    \texttt{example},
    \texttt{definitions} und
    \texttt{examples}, sowie
    \texttt{Satz},
    \texttt{Beweis},
    \texttt{Folgerung},
    \texttt{Fakt},
    \texttt{Lemma},
    \texttt{Problem},
    \texttt{Loesung} und
    \texttt{Definition}.
  \end{Fakt}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Formeln auf Folien}
  \begin{Satz}
    Umgebungen wie \$\$ \dots \$\$, \texttt{align} usw. funktionieren wie gewohnt.
  \end{Satz}
  \begin{Beweis}
    Hier ist eine Formel: $e^{i\pi{}} + 1 = 0$.
    Jetzt kommen mehrere:
    \begin{align*}
      \int \sin ax\ dx &= - \frac1a \cos ax \\
      \int \sin^2 ax\ dx &= \frac12x - \frac1{4a} \sin 2ax
    \end{align*}
  \end{Beweis}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Fazit}
\begin{frame}
  \frametitle{Fazit}
  \begin{itemize}
    \item Über die \texttt{beamer}-Klasse stehen mächtige Folien-Befehle zur Verfügung
    \item Mit dem Theme \texttt{TUC} ist das Corporate Design der TU Clausthal umgesetzt
    \item Insgesamt lassen sich damit Folien gestalten, die allerdings keine Navigationselemente enthalten, da das Design diese nicht vorsieht
    \item Durch das eingebundene \texttt{hyperref}-Paket lassen sich aber dennoch Links innerhalb des Dokumentes problemlos realisieren
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
